【8.18民陣集會】高級督察冼佩雯稱每日均有留意新聞 未曾聽聞「流水式」一詞

前年8月中民陣集會後壹傳媒黎智英與8名民主派人士涉嫌帶領群眾遊行到中環遮打道，區諾軒及梁耀忠早前認罪候判，其餘被告均否認2項明知而參與及組織未經批准集結控罪受審。原訂代表黎智英的資深大律師余若薇早前接受檢疫，須缺席審訊，今早在西九龍裁判法院續審時終首次到場。高級督察堅稱民陣集會前，未曾聽聞「流水式」一詞。

高級督察冼佩雯接受代表黎智英的資深大律師蔡維邦盤問時表示事前不曾聽過「流水式」一說，蔡維邦引述時任民陣副召集人陳皓桓在會見警方時曾言基於公眾安全，維園集會當日銅鑼灣及天后將會人潮擠擁，故需以遊行方式，帶領群眾到遮打道以助疏散，與會的冼不認同當時陳提到的遊行和疏散為同一回事。冼又交代會後僅簡述會面內容予上司時任港島總區行動部署理高級警司周詠儀，略稱「同7.1、7.21安排一樣，去到遮打道終點唔會停留」，周沒有特別回應。到案發當日期間，冼每日均有留意新聞，但亦不記得可曾聽過「流水式」一詞，周亦沒向冼查詢民陣集會相關訊息。冼最後交代案發當日全日在聯合指揮中心逗留，指揮中心會播放TVB、NOW、有線及網上直播。

9名被告依次為黎智英、前任議員李卓人、吳靄儀、梁國雄、何秀蘭、何俊仁、梁耀忠、民主黨創黨主席李柱銘及區諾軒，同被控在前年8月18日組織未經批准集結及明知而參與未經批准集結2罪。

睇開咩報紙

人民日報

文盲嚟

淨係睇圖

我唔清楚
我唔知道

D狗淨係識聽 汪汪汪汪
唔識人話係正常

扮撚晒嘢啦黑狗